【校園暴力】獨家專訪 迷糊間被警方要求他簽署一份「和解書（具結擔保證明書） 想重返校園 但擔心遭報復

跑馬地司徒拔道玫瑰崗學校昨日發生校園暴力案件（ ），一名中三男生慘遭同學毀容，昨經過手術後縫了至少70針，身體相當虛弱，惟院方要求他出院，家人擔心他傷口太大，會造成感染，於是安排他轉到私家醫院。《蘋果》今日到過醫院，獨家專訪受傷男生森仔，他至今心情仍未能平復，坦言得知自己毀容後：「望到塊鏡已經儍咗！」雖然他很想重返校園，但擔心遭報復，心裏留下很大陰影，更形容襲擊他的同學「是個亡命之徒」，做事不顧後果。其母對事件大感震怒，更直言傷人的學生是「校園惡魔」，「差一點沒命 或者劃在這個大動脈上肯定是沒命了！」她誓言一定會追究到底，要還兒子一個公道。
相關新聞：玫瑰崗學校男生爭執 中三生慘遭𠝹面毀容

剛洗過傷口、吃過止痛藥的森仔，可能因為失血太多，仍感暈眩，在轉院期間顯得臉色份外蒼白，說話氣若游絲，對於是甚麼兇器造成他面頰這麼大的傷痕，他都不太清楚，只記起對方拿着東西在他左臉上𠝹了兩下，「好快，我只係感到有血噴出嚟！」森仔模擬對方的手勢，示意傷口是由下而上造成，目前他最擔心傷及面部神經，將來說話、大笑等會有影響。
據他所知，傷人的菲裔中二男生就讀2D班，而16歲的森仔則就讀中三，二人不相熟亦甚少交流，只聽說對方在校內經常「蝦蝦霸霸」。至於襲擊事件的導火線，他相信跟周二（9日）兩人在巴士站爭執有關。當日放學後，森仔到學校附近一個巴士站候車，其間遇上該名「惡霸」，對方突然向他說了一句廣東話粗口，森仔頓時質問對方何以罵他，二人因而發生爭執，但在同學勸解下兩人分頭離開。惟至昨日午膳期間，兩人在學校籃球場上再次相遇，再為當日的粗口事件理論，其後二人轉到更衣室傾談，森仔要求對方道歉，但對方拒絕，雙方再發生爭執，突然對方拿出東西在其臉上𠝹了兩下，登時血流如注，對方立即拔足逃跑，其他同學就將森仔送到保健室，由於一直流血不止，校方遂報警將他送院治理。
由於森仔父母長期在內地做生意，平日他是由嫲嫲照顧，而姑姐則是其監護人。姑姐事後立即趕醫院，看到森仔面上的傷口這麼大亦被嚇呆，惟她所知，森仔在迷糊間被警方要求他簽署一份「和解書（具結擔保證明書）」，但遭在場醫院人員阻止，森仔最後亦沒有簽署。其母今晨由內地趕回港稱，起初還不知道事態嚴重，「昨日警察跟我說，我小孩被同學用原子筆劃到，很小事。」但當看到兒子的傷勢，即大感心痛。
她今晨到過醫院探望兒子後，立即到學校與校方會面，當場有兩名班主任、訓導主任、輔導主任及駐校社工，雙方面談了一小時，其母事後稱：「破相，是一輩子的，我兒子那麼帥，現在叫他將來怎麼辦！」她又控訴校方疏忽，在事件上責無旁貸。她誓言一定會追究到底，要還兒子一個公道。至於會否讓兒子重返校園，她仍在考慮中，「你不保證他（傷人的學生）有第二次，學生身上帶有刀片。」
玫瑰崗學校昨日回應稱，一名中二學生於午膳期間疑與一名中三學生因誤會爭執，期間用原子筆劃傷對方面頰，老師即時處理及維持秩序，並報警求助。受傷的中三學生隨後經救護車送院治理，隨行的班主任一直與學生家長保持密切聯繫，解釋情況及提供適切支援。警方正就事件展開調查，校方會盡力配合警方的相關工作，詳情不便透露。對於家長事後控訴學校疏忽，及表示會追究傷人的學生，校方表示不會再作回應。
警方發言人則稱，事件牽涉一名16歲姓蔡的男學生以及一名17歲的菲裔男學生，當時兩人在校內更衣室發生推撞，姓蔡學生左面擦傷，菲裔學生則臉部腫了。警方把案件暫列作普通襲擊案處理，交灣仔CID第4隊調查。

原子筆

學校真係當人on9

個菲仔最尾會點 係咪入硬同SIR報

揾張超雄幫手(好似係)

不過以而家科技塊面應該有得救

想問吓差佬點解要收害人簽BO

比原子筆劃下會咁？
John Wick鉛筆殺人咩

咁先普通襲擊抵玩到

驚煩？

成塊肉起左出黎 個賓仔食過夜粥

黑警懶西囉

唔撚想做。宜家揚佐 又焗住要做

但係bo唔係比疑犯簽嘅咩

天下警察一樣黑

我可以做佢男朋友
我會好好愛錫佢

傷得咁重，唔似係原子筆做成

見晒紅點都aoabh啦，我估遲下應該會轉牌頭

屌你老母d 黑警真係懶撚到
你話無傳播報
佢地又亂黎既case 有幾多

原來係咁但係單case咁嚴重 prosecution 都唔會諗o.n.e bo掛 咁差佬要v 簽嚟做咩

咁做乜要受害人簽。完全唔合情理

同黑警交通部一樣。撞車要雙方和解 唔撚洗做

係嚴重傷人，唔係普通襲擊

未成年人士

17歲讀中2

惟她所知，森仔在迷糊間被警方要求他簽署一份「和解書（具結擔保證明書）」，但遭在場醫院人員阻止，森仔最後亦沒有簽署。

想睇老師表演下點會原子筆快速界到咁大個傷口
警犬仲要話「姓蔡學生左面擦傷」 當人弱智? 擦傷?

屌呀，又多一單案要做

又有粉腸係度SPIN

有咩要落口供點解唔等下先
係咪驚家長,監護人在場呃唔到人簽

香港警察已經唔係第一次攪呢科野

下 d學生唔係話用刀架咩

先前LIHKG有個港女比大陸人係MTR推跌連牙斷埋,條警狗第一時間點人簽名叫人放棄追究

律政同班賤種主控大把人上討論區SPIN的

好撚慘 點解差佬仲可以話好小事 傷到咁都只係擦傷 on99
個菲仔咁細個就咁撚痴線好心送佢入小欖

個單又係慘得黎條女比人撚左
斷埋牙都係誤會，仲要比警犬放走條友

咁你解釋下傷者藥力都未過，點解黑警可以入病房騷擾病人？家陣警察係醫護人員？

因為要考慮埋其他野所以由鳩得佢簽左先都無所謂？係咪咁既意思？

我而家淨係想有人快啲起嗰幾個蝻亞垃圾底

校方搵人出黎做實驗證明原子筆可以做到咁既傷口囉

弱智黑警

森仔在迷糊間被警方要求他簽署一份「和解書（具結擔保證明書）」
我既重點係呢度

蝻亞狗理應被犬決

簽左都冇法律效用

南亞朋友又被香港人迫害

食咁多止痛藥
加上心理狀態好混亂
簽左都可以話未stable
個慈母返館有機會比老闆屌

推到跑馬地分區Commander 出黎回應

香港警察

用下腦都知一定係刀啦
我比舊連皮生豬肉佢，叫隻黑警示範下點用筆整返咁深的傷痕出黎

身體相當虛弱，惟院方要求他出院

雖然個傷會造成心理陰影+毀容，但醫生都覺得佢出得院，其實真係無乜生命危險，都唔知佢做乜氣弱浮絲

佢父母應該都好縱佢…大把人開完肚做手術都係照出院，定期返診所洗傷口啦
你話唔想出街暫時唔返學都正常，但駛唔駛搞到住私家咁誇？

有錢攞黎打官司好過啦，咁浪費

驅逐出境啦屌，條菲仔咁撚細個都咁惡，隨時唔高興就殺人

垃圾崗唔團結打走班蠙蝻
遲早比人恰上心口

私校有錢人，就唔想搞大佢？

中中喎

有無link

小朋友 你未睇過公立醫院？
唔夠床位咪講咪走囉

人工咁高 好心唔好怕做多咗野 忽略啲case嚴重性

班大愛撚呢
包容蝻仆街死全家下世投胎做支那畜

連個傷者係唔係咁清醒狀態下 叫佢簽文件
加干擾病人 都好有問題啦

救唔到好多
因為皮膚已經傷到真皮層， 皮下脂肪
傷左膠原蛋白結構排列
就算d肉生返出黎都係纖維化,
(日後條疤明顯會同正常皮膚有分別)
日後做咩都好難改變依個纖維化問題
只可以半年內預防做好d, 令條疤埋口埋得好d

現今科技連深小小嘅痘坑(3mm以上深)都搞唔到， 莫講話咁深傷口
不論你做各種激光, subcision, tca cross/peel, 都好惡搞

2

父母都做生意咁即係有錢做野啦
知你讀邊班有幾難
黑警唔死都無用

刑事罪行可以唔追究嘅咩

而家唔係講緊小學雞打對方一巴

係用利器劃咗人哋塊面兩下

嚴重傷人都可以簽和解

當時人唔係清醒情況下乜嘢都係冇法律效用

呢啲生蕃真係痴撚線

想知係咩牌子原子筆？
想入返幾枝防吓身

應該送佢番菲律賓呢d鬼國 就差唔多

屌 重點唔係結果
係有咁既舉動已經唔得啦

慢慢放蝻狗入香港啦
今次𠝹下次就斬撚死香港人

報紙佬連拉咩都亂鳩咁報，普通襲擊就唔會CID接手啦，你又知當時人真係簽咩？都係睇定d 唔好跟車太貼先

其實大陸佬打架不嬲出棍同刀

只係去到香港,係超市用手推車撞人香港人都唔敢出聲

有冇同學仔有料爆？幫手起隻啡皮狗個底出黎
希望條蝻狗村著火，香港每日死一隻蝻

17歲還是中二，唔死都冇用啦

想知醫院驗唔驗得出係咩利器造成?

希望下一個被賓仔毀容係休班黑警

根據受害人口供, 無人可以證明兇器係原子筆, 咁即係證明教畜包庇兇手

追Post追到無眼睇，訓教好撚過

希望聽日入黎嗰陣部分Child登仔已經出街口執返個腦

你試諗下，如果報紙佬寫話係用筆而唔係用刀嘅時候， 接受緊訪問嘅受害者會唔會推翻報紙佬所講嘢吖嗱？

手足唔好下下屌人地教畜先，教育界有敗類，但唔係個個都係

個細路咁就一世

切口咁整齊, 點會係純器所傷, 包庇學校班畜生做過實驗嚟睇下

你係賓仔? 塊面幾多條刀疤?

一定告唔入 鬼叫呢到係香港咩 只會搞自己人

強烈要求追究啲死警犬hea做

南亞佬真係亡命之徒
絕對夠膽攞你命

你唔好再幫教畜辯護
用下腦都知係利器用所傷

當然, 無常識, 無科學頭腦, 無入過廚房, 無用過刀, 都可以做教師
但成間學校憑兇手片面之詞, 出聲明幫其辯護, 就需要為自己疏忽失責負責

成間中學都識分咩係利器傷口, 咩係純器傷口, 就執左佢啦, 唔好教壞細路

個位小學生可能被人掟落, 都可以被成間小學教師蓄意唔報警, 仲呃救傷隊可以行, 同埋洗脫環境證據

之前有個人車禍, 腦愛創, 都話黑警係咁做, 我親身還D黑警都唔係做好件事, 個撚個都係想懶得就懶, 輕鬆拎幾萬蚊人工

呢單野唔鬧大佢都唔撚得啦
On99
點解醫院又咁痴線？聯70針嘅傷口都可以當普通傷勢處理叫佢第二日出院？

改正錯字
之前有個人車禍, 腦受創, 都話黑警係咁做, 我親身見D黑警都唔係做好件事, 個撚個都係想懶得就懶, 輕鬆拎幾萬蚊人工

教畜掩飾,警犬hea做,南亞當道
香港人真係狗黎,冇人權

親身見證, 慳返好, 反正各有立場

原子筆十有九係班老師吹出黎
去到醫院 醫生一睇就知咩料
垃圾學校仲諗住臭屎密冚真係睇住生仔冇屎忽

警方做乜要人簽和解

地獄醫院留院仲易感染, 止左血係咁嫁啦

應該刮條賓仔出黎畫花佢塊面再切佢碌鳩。
啲賓人同啲蝻根本就係生番
當佢哋喺人咁對待真係太天真。

和解書唔係和解咁即係點 ? 唔係好明 , 下面呢個例子似係簽完就理撚得你咁喎

【又係某國人】前日我喺地鐵站畀個女人大力撞低咗

一隻太小

好想斬佢隻手落黎

「破相，是一輩子的，我兒子那麼帥，現在叫他將來怎麼辦！」
笑點黎嫁

槍決啲蝻啦屌！

屌你老味一個阿媽喺依個時候好激動咁講：我個仔靚靚仔仔，而家點算？嘅場面唔係好難想像到姐下話，兩條柒頭錯撚曬重點

On9
每個小朋友係父母心目中都係最靚 最好既心肝寶貝架喇
何況以家毀容咁大件事呀樓上啲連登仔咪咁on9啦 你試下返返下學俾人咁𠝹下呀
成班見人父母係大陸做生意就盲反

所以咪就係報紙佬鳩寫囉
單case十畫都未有一撇，oc case都未知係邊隊，點會有人咁得閒同你攞份同意Bind over嘅口供，更何況係DOJ決定做唔做bind over
點知簽黎做咩

菲仔：yes sir, thank you sir, 唔該同學

又係你個個post都盲撐學校

班黑警仲有無良心？

個傷口咁誇張都可以叫人簽和解書

搵鐘求勝, 金鐘道66號金鐘道政府合署
劣政屍鋪位

大家要知呢班人做咩就可以睇前主控係linepost 寫的專欄
標少紮記
呢班友連陳慶x都吹捧

當所有人都唔信呢個制度呢班人就零價值

最撚衰都係呢個垃圾政府放啲南亞撚同支那人黎香港
整到污煙瘴氣
屌你老母張超雄

趁病人唔清醒, 走去叫人簽名, 黑警又唔係第一次
呢D行為, 唔係騙徒都係匪徒, 警察做得出都係黑警
唔使再辯護啦

應該係程序要咁講。驚屋企人嚇死
我細個比貨櫃車，車到就死咁（住左兩個星期ICU+ 1年醫院）。 警察打比我老豆時都係話擦傷

刑事有得和解？

如實咁講唔得咩？

蝻vs蝗

專家
泡菜國有冇易容黑科技幫到手？

見撚到個傷口咁都夠姜同人哋老母講話好小事 真係抵啲差佬日撚日比人狙擊

報紙唔信
親身唔信

你唔好理佢啦，扮撚晒中立

玫瑰崗學校昨日回應稱，一名中二學生於午膳期間疑與一名中三學生因誤會爭執

咩誤會可以搞到毀容？
垃圾學校

屌你老母 你睇個傷口都知把野幾鋒利啦 仲原子筆

差d 變小丑

至少都界刀啦，原子筆

收9皮啦垃圾警犬
大大細細都要做啦

條賓仔狼到
咁細個都識搵把刀劏人

黑警也應該

你個仔畀人傷到咁你仲粒聲唔岀？做順民做到癡咗線

小朋友
就算幾唔夠床位，如果你情況真係未走得，醫院根本唔會要你走
例如傷口發炎感染
如果唔夠床就可以係一個病人出院既理由，咁急症室就唔會排長龍啦？叫晒樓上班病人出院，放人入病房咪得？

條友如果真係虛弱，驗血報告/其他檢查有唔妥，佢想出院醫生都唔會放佢走（常見於長者想返屋企）

雖然個傷口係範圍大同係塊面度出現，但本質上其實都係比較表面既傷
同埋佢留係醫院係無野可以做到，因為要佢埋口最重要就係唔好郁到佢。只不過要定時定候去診所洗傷口only

連登南亞仔連矜貴都唔識打啦

蝗蝻蠙蝤蛔 賤種正畜牲

傷到star war han solo個仔咁喎

二等公民

見哂血
19得啦

明顯係17啦

17.
意圖造成身體嚴重傷害而射擊、企圖射擊、傷人或打人
任何人意圖使任何人受殘害、外貌毀損、成為傷殘或身體受其他形式的嚴重傷害，或意圖抗拒或防止任何人受到合法拘捕或扣留而 ——
(a)
以任何方式非法及惡意傷害任何人或導致任何人身體受嚴重傷害；或
(b)
向任何人射擊；或
(c)
拉動扳機或以任何其他方式，企圖用上膛槍械向任何人發射，
即屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處終身監禁。
(由1911年第30號第2、4及5條修訂；由1991年第50號第4條修訂)
[比照 1861 c. 100 s. 18 U.K.]

啱
記錯左

佢就真係慳返喇

真係要帶刀仔出街傍身

刀仔點傍身?
警察朱經國有槍都變植物人啦